# Zodiaque
Webextension pour <a href= "https://addons.mozilla.org/fr/firefox/addon/astral_zodiaque/?utm_source=addons.mozilla.org&utm_medium=referral&utm_content=search">Firefox</a> (compatible avec <a href= "https://chromewebstore.google.com/detail/zodiaque/mckpckihechfpggbifdneafnjfocobnh">Chrome</a>)

Affichage du thème **zodiacal** natal et progressé, des **transits** quotidiens sous forme graphique ou annuels sous forme de tableau, des **synastries** sous forme graphique, sauvegarde en local des coordonnées de naissance avec l'option import/export au format json.


Webextension for Firefox (compatible with Chrome)

Displays natal and progressed **zodiacal** theme, daily **transits** in graphical form or annual in tabular form, **synastries** in graphical form, saves locally birth coordinates with json import/export option.



   <h3>références des sources / sources references</h3>
        <div>
<a href= "http://pgj.pagesperso-orange.fr/position-planetes.htm">jour Julien / Julian day</a><br>
<a href="https://www.scribd.com/doc/6495552/An-Astrological-House-Formulary">Maisons/ Houses</a><br>
<a href="http://www.stjarnhimlen.se/comp/ppcomp.html#3">planètes / planets</a><br>
<a href="https://fr.mathworks.com/matlabcentral/fileexchange/39130-orbital-elements-of-the-moon">noeuds lunaires et Lilith vrais / true lunar nodes and Lilith</a><br>
<a href="http://michel.lalos.free.fr/cadrans_solaires/outils_gno/eqt_complements.html">équation du temps / equation of time</a><br>
<a href="https://github.com/mdn/webextensions-examples/tree/master/quicknote">répertoire / directory</a><br>
<a href="https://www.developpez.net/forums/d1276262/webmasters-developpement-web/general-conception-web/contribuez/conversion-chiffres-arabes-chiffres-romains-inversement/">conversion en nombres romains / conversion to Roman numbers</a><br>
<a href= "http://jsfiddle.net/9Rmwt/11/">ajustement canvas en position et taille / canvas adjustment in position and size</a><br>
<a href= "https://github.com/mozilla/webextension-polyfill">compatibilité Chrome / Chrome compatibility</a><br>
<a href= "https://nominatim.org/release-docs/develop/api/Search/">calcul automatique / automatic determination of longitude, latitude</a><br>
<a href= "https://github.com/darkskyapp/tz-lookup-oss">liste des fuseaux horaires / list of timezones</a><br>
<a href= "https://github.com/mobz/get-timezone-offset">calcul automatique d'utc / automatic calculation of utc</a><br>
<a href= "https://keithwhor.github.io/audiosynth/">création des notes de musique / creation of musical notes</a><br>
<a href= "http://mapage.noos.fr/astrolabe/latitude.htm#Domitude">domitude</a><br>
        </div>
        
        
 <h3>confidentialité données utilisateur/ User data privacy</h3>
 
L'extension Zodiaque ne gère ni ne collecte aucune donnée utilisateur.<br>
Elle permet à ce dernier d'enregistrer sur son ordinateur des paramètres par **défaut** accessibles à partir de la page des **options**.<br>
L'utilisateur a également la possibilité de sauvegarder localement son répertoire de données de naissance en cliquant sur le bouton **Export**.<br>
Le nom de sauvegarde par défaut est : **zodiaque.json** mais est généralement modifié en zodiaque(x).json par le navigateur pour éviter un écrasement si le fichier est déjà présent.<br>
Le répertoire de sauvegarde est celui défini dans les **préférences** du navigateur. Il peut être modifié si l'option "toujours demander où enregistrer les fichiers" est cochée.


The Zodiac extension does not manage or collect any user data.<br>
It allows the user to save **default** settings on their computer accessible from the **options** page.<br>
The user can also save his birth data directory by clicking on the **Export** button.<br>
The default backup name is: **zodiaque.json** but is generally changed to zodiaque(x) .json by the browser to avoid overwriting if the file is already present.<br>
The backup directory is the one defined in the **preferences** of the browser. It can be modified if the option "always ask where to save files" is checked.
